**申恩慶**（，），[韓國](../Page/韓國.md "wikilink")[女演員](../Page/演員.md "wikilink")。現任[韓國藝術綜合專門學校演技藝術學部](../Page/韓國藝術綜合專門學校.md "wikilink")[教授](../Page/教授.md "wikilink")。

## 個人生活

2003年9月，申恩慶與著名演藝策劃公司的代表金正洙結婚，婚後育有一子。由於丈夫事業失敗等錯綜複雜的金錢問題，導致長期鬧矛盾，於2007年協議離婚，患有腦水腫的兒子撫養權和監護權都歸申恩慶。\[1\]\[2\]\[3\]

## 事業

《娼》故事主人翁Young
Eun由《我老婆是老大》申恩庆主演。为了演活片中娼妓的角色，众主角包括申恩庆更特训了两个多月，以了解娼妓的生活及工作。当年申恩庆因绯闻而差点令事业走向下坡，可幸的是她凭此片赢得了第18届青龙奖影后，人气再升，更奠定了她日後在韩国影坛的地位。另外，[鄭景順亦凭此片夺得青龙奖和大钟奖的最佳女配角](../Page/鄭景順.md "wikilink")(1997)。

## 近況

2015年12月3日，申恩慶前夫婆婆近日接受南韓媒體訪問時爆料，指出她8年期間僅來探視過申恩慶兒子2次。對此申恩慶本人對此事低調至極。\[4\]

## 演出作品

### 電視劇

  - 1988年：[KBS](../Page/韓國放送公社.md "wikilink")《慾望之門》
  - 1990年：KBS《婆天舞》
  - 1992年：KBS《[黑色的自畫像](../Page/黑色的自畫像.md "wikilink")》
  - 1993年：[MBC](../Page/文化廣播_\(韓國\).md "wikilink")《[Pilot](../Page/Pilot_\(電視劇\).md "wikilink")》飾演
    都珍淑
  - 1994年：MBC《[最後的勝負](../Page/最後的勝負.md "wikilink")》
  - 1994年：MBC《[綜合醫院](../Page/綜合醫院.md "wikilink")》
  - 1999年：[SBS](../Page/SBS_\(韓國\).md "wikilink")《愛如潮水》
  - 2007年：SBS《[不良情侶](../Page/不良情侶.md "wikilink")》飾演 金棠子
  - 2008年：KBS《[媽媽發怒了](../Page/媽媽發怒了.md "wikilink")》飾演 羅英琇
  - 2008年：MBC《[愛的謊言](../Page/愛的謊言.md "wikilink")》飾演 徐恩盈
  - 2010年：MBC《[慾望之火](../Page/慾望的火花.md "wikilink")》飾演 尹娜英
  - 2012年：SBS《[依然是你](../Page/依然是你.md "wikilink")》飾演 車順英
  - 2013年：MBC《[醜聞：極具衝擊性與不道德的事件](../Page/醜聞：極具衝擊性與不道德的事件.md "wikilink")》飾演
    尹華英
  - 2013年：[JTBC](../Page/JTBC.md "wikilink")《[你鄰居的妻子](../Page/你鄰居的妻子.md "wikilink")》飾演
    洪慶珠
  - 2014年：[TV朝鮮](../Page/TV朝鮮.md "wikilink")《[妻子醜聞－起風了](../Page/妻子醜聞－起風了.md "wikilink")》飾演
    申恩慶
  - 2014年：[tvN](../Page/tvN.md "wikilink")《[家族的秘密](../Page/家族的秘密.md "wikilink")》飾演
    韓正妍
  - 2015年：tvN 《[Oh 我的鬼神君](../Page/Oh_我的鬼神君.md "wikilink")》飾演 趙惠英
  - 2015年：SBS 《[愛你的時間](../Page/愛你的時間.md "wikilink")》飾演 具妍靜（特別演出）
  - 2015年：SBS 《[村莊：阿雉阿拉的秘密](../Page/村莊：阿雉阿拉的秘密.md "wikilink")》飾演 尹志淑
  - 2017年：KBS《[Drama Special](../Page/KBS_Drama_Special.md "wikilink") -
    [不良家庭](../Page/不良家庭.md "wikilink")》
  - 2018年：SBS 《[皇后的品格](../Page/皇后的品格.md "wikilink")》飾演 姜恩蘭

### 電影

  - 1997年：《》
  - 1999年：《A Mystery of the Cube》
  - 1999年：《七夜怪談韓國版》
  - 2000年：《Emergency Room: The Movie》
  - 2000年：《漩渦》(客串)
  - 2001年：《我老婆是老大》
  - 2001年：《Out of Justice》
  - 2002年：《他喜歡的是妳》
  - 2002年：《[A Perfect Match](../Page/A_Perfect_Match.md "wikilink")》
  - 2002年：《She Brings Us Danger》
  - 2003年：《[我老婆是老大2](../Page/我老婆是老大2.md "wikilink")》
  - 2005年：《Mister Housewife》
  - 2005年：《[死亡膠囊(六月日記)](../Page/死亡膠囊\(六月日記\).md "wikilink")》
  - 2005年：《[Quiz King](../Page/Quiz_King.md "wikilink")》
  - 2010年：《[Two woman](../Page/Two_woman.md "wikilink")》
  - 2013年：《[全國歌唱比賽](../Page/全國歌唱比賽.md "wikilink")》（客串）
  - 2014年：《設計》

## 獎項

  - 1994年：TV年度明星賞－電視演員部門優秀賞（綜合醫院）
  - 1994年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")－優秀演技賞（綜合醫院）
  - 1995年：第31屆[百想藝術大賞](../Page/百想藝術大賞.md "wikilink")－TV部門新人演技賞（綜合醫院）
  - 1997年：第18屆[青龍電影獎](../Page/青龍電影獎.md "wikilink")－女主角賞、人氣明星賞（娼）
  - 1998年：第34屆百想藝術大賞－電影部門人氣賞（娼）
  - 2001年：第22界青龍電影獎－人氣明星賞（我老婆是老大）
  - 2007年：[SBS演技大賞](../Page/SBS演技大賞.md "wikilink")－10大明星賞（不良主婦）
  - 2010年：[MBC演技大賞](../Page/MBC演技大賞.md "wikilink")－女子最優秀演技賞（慾望的火花）
  - 2012年：SBS演技大賞－十大明星獎、週末／連續劇部門 女子優秀演技賞（依然是你）
  - 2013年：第21屆大韓民國文化演藝大賞－電視劇部門女子最優秀賞（醜聞：極具衝擊性與不道德的事件）
  - 2013年：MBC演技大賞-特別企劃 最優秀女子演技賞（醜聞：極具衝擊性與不道德的事件）

## 腳註

## 外部連結

  - [EPG](https://web.archive.org/web/20070828013016/http://epg.epg.co.kr/Star/Profile/index.asp?actor_id=981)


[Category:韓國電視演員](../Category/韓國電視演員.md "wikilink")
[Category:韓國電影演員](../Category/韓國電影演員.md "wikilink")
[Category:檀國大學校友](../Category/檀國大學校友.md "wikilink")
[Category:釜山廣域市出身人物](../Category/釜山廣域市出身人物.md "wikilink")
[Eun](../Category/申姓.md "wikilink")

1.  [申恩慶丈夫涉嫌貪污被不拘留起訴](http://cn.chosun.com/big5/site/data/html_dir/2007/08/22/20070822000014.html)
    朝鮮日報中文網
2.  [申恩慶決定協議離婚獨自撫養兒子](http://cn.chosun.com/big5/site/data/html_dir/2007/08/24/20070824000026.html)
    朝鮮日報中文網
3.  [9歲兒子3歲智力
    申恩慶流淚觀眾動容](http://cnnews.chosun.com/site/data/html_dir/2012/04/10/20120410000019.html)
     朝鮮日報中文網
4.  \[<https://tw.celebrity.yahoo.com/news/%E7%94%B3%E6%81%A9%E6%85%B6%E5%86%B7%E7%94%A9%E8%BA%AB%E9%9A%9C%E5%85%92-%E5%89%8D%E5%A9%86%E5%A9%86%E6%8E%A7%E8%A8%B4-8%E5%B9%B4%E5%8F%AA%E8%A6%8B2%E6%AC%A1-035500792.html>
    申恩慶冷甩身障兒 前婆婆控訴「8年只見2次！」\]Yahoo奇摩、NOW News今日新聞網娛樂中心